
export const data = [

    {
        question: "¿Cuál es la capital de Colombia?",
         choices: [
            "Bogotá",
            "Medellín",
            "Pereira",
            "Cali",
         ],
         answer: "Bogotá"
    },

    {
        question: "Al territorio colombiano lo atraviesa la cordillera de:",
         choices: [
            "Pamir",
            "Tian Shan",
            "Los Andes",
            "Los Alpes",
         ],
         answer: "Los Andes",
    },

    {
        question: "¿Cuál es la flor nacional de Colombia?",
         choices: [
            "orquídea",
            "Girasol",
            "Flor de Cerezo",
            "Rosa",
         ],
         answer: "orquídea",
    },

    {
        question: "¿Cuál es el ave nacional de Colombia?",
         choices: [
            "Guacamaya Roja",
            "Cóndor de los Andes",
            "Águila Real",
            "Águila Arpía",
         ],
         answer: "Cóndor de los Andes",
    },

    {
        question: "¿Quién ganó el Premio Nobel de Literatura en 1982?",
         choices: [
            "Álvaro Mutis",
            "Rafael Pombo",
            "Gabriel García Márquez",
            "Tomás Carrasquilla",
         ],
         answer: "Gabriel García Márquez",
    },

    {
        question: "¿Qué departamento produce mas café en Colombia?",
         choices: [
            "Risaralda",
            "Santander",
            "Bolivar",
            "Huila",
         ],
         answer: "Huila",
    },

    {
        question: "¿Cuántos departamentos hay en Colombia?",
         choices: [
            "32",
            "35",
            "26",
            "19",
         ],
         answer: "32",
    },

    {
        question: "¿Quién escribió el himno nacional?",
         choices: [
            "Cristiano Ronaldo",
            "Pablo picasso",
            "Jorge Isaacs",
            "Rafael nuñez",
         ],
         answer: "Rafael nuñez",
    },

    {
        question: "En qué año se dió la independencia de nuestro país",
         choices: [
            "1819",
            "1820",
            "1915",
            "1600",
         ],
         answer: "1819",
    },

    {
        question: "¿Cuál de estos países NO perteneció a la Gran Colombia?",
         choices: [
            "Ecuador",
            "Honduras",
            "Panama",
            "Venezuela",
         ],
         answer: "Honduras",
    },

]